% !TeX root = ../Folien.tex
\setbeamertemplate{frame footer}{
	Marc Zenker
}
\section{Statische Inhalte}
\begin{frame}{Statische Inhalte: Übertragung}
	\begin{itemize}
		\item bisher über USB
		\begin{itemize}
			\item Einfacher Betrieb
			\item Sichere Übertragung
			\item Zugang physisch einschränkbar
			\item USB-Medium muss mitgeführt werden
			\item Schlüssel muss mitgeführt werden
		\end{itemize}
		\item Alternative: Netzwerk
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Statische Inhalte: Vor- und Nachteile}
	\begin{exampleblock}{Vorteile}
		\begin{itemize}
			\item hohe Performance 
			\item volle Kontrolle über den Quellcode 
			\item hohe Sicherheit
			\item geringer Wartungsaufwand 
			\item hohe Übersichtlichkeit
			\item Inhalte gut lesbar
		\end{itemize}
	\end{exampleblock}
	\begin{alertblock}{Nachteile}
	\begin{itemize}
		\item Ersterstellung zeitintensiv
		\item Änderungen vom Kunden nicht durchführbar
	\end{itemize}
	\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Statische Inhalte: Was wird bereits genutzt?}
	\begin{itemize}
		\item Markdown in Verbindung mit CSS, HTML und Javascript 
		\item Alternativen?
		\begin{itemize}
			\item reStructuredText
			\item Org-mode
			\item Asciidoctor
		\end{itemize}
		\item Lohnt der Wechsel? Nein.
	\end{itemize}
	\begin{tabular}[h]{l|l}
		\textbf{Markdown} & \#\# Markdown\\
		& **Text fett geschrieben**\\
		& *Text kursiv angezeigt* \\
		\hline
		\textbf{HTML} & \lstinline|<h2>Markdown</h2>|\\
		& \lstinline|<p><strong>Text fett geschrieben</strong></p>|\\
		& \lstinline|<p><em>Text kursiv angezeigt</em></p>|\\
	\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}{Statische Inhalte: Markdown}
	\begin{itemize}
		\item vereinfachte Auszeichnugssprache
		\item Vorteile:
		\begin{itemize}
			\item Einfache Syntax für Formatierung
			\item Schnell erzeugtes HTML
			\item Flexible Ausgabeformate
			\item Portable Cross-Plattform Dokumente
		\end{itemize}
		\item Beispiel von Markdown zu HTML
		
		\item Editoren: StackEdit, Typora
		\item Anzeige: React zur Entwicklung des Frontend
		\item Verarbeitung: Umsetzung mit NodeJS
		\item benutzte Bibliotheken:  react, react-select, react-dom, react-markdown
	\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}{Statische Inhalte: Änderungen}
	\begin{itemize}
		\item 'Normaler Modus' starten
		\item in den Ordner \lstinline|client\\_webpage\\public\\content| wechseln
		\item nach Titel durchsuchen
		\item für die Darstellung Bilder und Markdown-Dateien ändern
		\item Zugriff über eine Remotedesktopverbindung möglich
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Statische Inhalte: Mehrsprachigkeit}
	\begin{itemize}
		\item noch nicht implementiert
		\item Vorschlag: mittels Markdown
	\end{itemize}
\end{frame}